<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Ich bin dann mal im Internet</title>
    <link>https://pilgrs.github.io/</link>
    <description>Recent content on Ich bin dann mal im Internet</description>
    <generator>Hugo -- 0.149.0</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Aug 2025 13:25:18 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pilgrs.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>20250831</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20250831/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2025 13:25:18 +0900</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20250831/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;blaues-wunder&#34;&gt;Blaues Wunder&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;anne-freytag&#34;&gt;Anne Freytag&lt;/h3&gt;
&lt;h5 id=&#34;256-seiten-298-bis-308&#34;&gt;256 Seiten, 29.8. bis 30.8.&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Ich fand dieses Buch sowohl auf der Bestsellerliste der unabhängigen Verlage, als auch in der digitalen Bibliothek des Goethe-Instituts.
Letztere hat den Nachteil, dass ich nicht auf dem Kindle lesen kann. Es benötigt Android oder iOS, also las ich auf dem Handy.
Hat im Dunkeln auch was, es ist aber natürlich weniger angenehm als auf dem Digital Ink Display (Oder wie diese komische Technik heißt…) des Kindle.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein Jahr</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20240803/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 09:38:25 +0900</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20240803/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ihr habt es wahrscheinlich auch mitbekommen:
Es war gerade ein Jahr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So langsam haben wir uns alle eingewöhnt.
Es ist zwar immer noch manchmal verrückt aus dem Fenster zu gucken und Seoul zu sehen,
aber es gibt auch Tage, an denen das nicht mehr so komisch ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mika geht es im Kindergarten gut.
Sie hat Freunde mit denen sie spielt.
Sie macht regelmäßig Ausflüge mit wirklich tollen Zielen.
Natürlich findet sie nicht alles toll.
Manchmal kommt sie nach Hause und irgendetwas war überhaupt nicht nach ihrem Geschmack.
Aber auch das gehört nun einmal dazu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ferien</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20240725/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 09:44:18 +0900</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20240725/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Guten Morgen,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ab heute hat Mika Ferien.
Helena hat noch bis Freitag Schule.
Dann haben wir Ferien: Helena drei Wochen, Mika bis 2. August.
Es ist schon schön nicht jeden Tag um 7:00 aufstehen zu müssen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am Goethe-Institut ging mein erster Kurs zu Ende.
Am Dienstag war mein letzter Tag.
Natürlich geht es im August weiter, aber die 17 Tage des A2.1 Kurses sind fertig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was machen wir in den Ferien?
Ich möchte auf jeden Fall an meinen freien (halben) Tagen mit den Kindern etwas unternehmen.
Mal sehen was mir einfällt.
Es muss ja kein riesengroßer Ausflug sein.
Minny hat den 29. bis 31. Juli frei.
Mal sehen, vielleicht schaffen wir auch etwas zu viert.
Das wäre fantastisch.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein paar Kleinigkeiten</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20240718/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 09:47:01 +0900</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20240718/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hallo ihr Lieben,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;fünf Mal war ich jetzt am Goethe-Institut als Lehrer.
Das sind 20UE.
UE steht für Unterrichtseinheit.
1UE=45min.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich muss sagen es gefällt mir ziemlich gut.
Ich merke, wie sehr ich es vermisst habe im Sozialraum (früher hieß das Lehrerzimmer, zwischenzeitlich Lehrkräftezimmer.) Kolleginnen und Kollegen zu treffen.
Auch wird mir klar, dass ich mich an das Publikum gewöhnen muss.
Es ist mir tatsächlich ungewohnt Menschen zu unterrichten, die von mir auch lernen wollen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der erste Unterricht</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20240706/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 19:43:40 +0900</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20240706/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ich hab es geschafft.
Gestern hatte ich meinen ersten Unterricht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mich den Donnerstag mit der Planung ziemlich wahnsinnig gemacht.
Leider.
Ständig hat mir noch etwas gefehlt.
Dann war der Einstieg nicht mehr gut genug.
Dann wollte ich eine übung mehr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Unterricht lief gut.
Ich habe gemerkt, dass ich wahnsinnig entspannt unterrichten kann, wenn ich mit meinem Kurs alleine bin.
Wenn also keiner dabeisitzt und mich bewertet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es wird in Zukunft regelmäßig jemand in meinem Unterricht sitzen und mir Rückmeldung geben.
Das wird wöchentlich stattfinden.
Ich freue mich darauf.
Offiziell hat jetzt der praktische Teil der Ausbildung begonnen.
Dieser praktische Teil dauert ein Jahr - dementsprechend kann ich frühestens im Juni 2025 meine zweite Lehrprobe machen.
Mal sehen wie das dann wird.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ganz gut</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20240704/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 11:04:48 +0900</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20240704/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ihr Lieben,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin heute in ein Café gegangen um meinen morgigen Unterricht vorzubereiten:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Ganz gut&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://pilgrs.github.io/img/20240704-01.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es ist tatsächlich nichts ungewöhnliches sich zum arbeiten oder lernen in ein Café zu setzen.
Ich bin auch nicht der einzige.
Ich kam an und bestellte meinen Kaffee.
Direkt hat mich die nette Dame nach einem Blick auf meine Tasche gefragt, ob ich das WiFi-Kennwort benötige.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ganz gut gerade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bis zum nächsten Mal!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ich bin noch da</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20240701/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 23:57:49 +0900</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20240701/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ihr Lieben,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;nächsten Freitag ist mein erster Arbeitstag am Goethe-Institut in Seoul.
Es ist ist Tag zwei des A2.1 Superintensivkurses des kommenden Monats.
Ich werde vier UE unterrichten.
Dann habe ich Wochenende und am Montag und Dienstag mache ich wieder jeweils vier UE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich freue mich sehr.
Ich habe die letzten Monate darauf hin gearbeitet.
Ich habe mich durch Didaktik gearbeitet.
Ich habe mir den Schädel zerbrochen bei der Stundenplanung.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The Road goes ever on and on</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20231120/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 14:08:58 +0900</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20231120/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Bücher von Tolkien begleiten mich schon eine ziemliche Weile - meine Deutsche Übersetzung vom kleinen Hobbit (hieß damals so) ist von 1999.
Auch wenn ich zwischendurch immer mal wieder genug von ihnen habe, komme ich doch immer wieder zu ihnen zurück.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Momentan gehe ich ja viel durch die Gegend.
Das tut mir gut.
Macht den  Kopf frei.
Und da fand ich mich plötzlich hier:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;The road&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://pilgrs.github.io/img/20231120-01.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da ist mir ein Gedicht aus den Büchern eingefallen.
In Mittelerde wird es von Bilbo Baggins (zu Deutsch: Beutlin) verfasst.
Es gibt alleine im Herrn der Ringe drei verschiedene Versionen, dazu noch zwei im Hobbit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kulturschock</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20231107/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 12:26:31 +0900</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20231107/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je nachdem wen man fragt - und je nachdem wo man liest - gibt es verschiedene Definitionen für den Kulturschock.
Manchmal liest man, er sei der Tiefpunkt nach der ersten Euphorie in einer neuen Kultur zu leben.
Der Kultuschock ist in dieser Definition die zweite Phase der Akkulturation.
Woanders liest man, dass der ganze Vorgang von der ersten Euphorie über den Tiefpunkt bis zur Überwindung desselben der Kulturschock sind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin mir überhaupt nicht sicher, ob er tatsächlich als soziologisches Modell existiert, oder ob das jemand behauptet hat und die Fachwelt hat das schon lange abgelehnt und überholt.
Nur die Laien glauben weiter dran, weil sich das so gut anhört.
Ist ja möglich.
Ich habe versucht das nachzuprüfen, bin aber nicht sehr weit gekommen und bin dafür auch zu wenig vom Fach.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Symmetrie</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20231102/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 10:50:36 +0900</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20231102/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Helena macht momentan gerne Anton.
Das ist eine Lernplattform, die an deutschen Schulen sowohl für Hausaufgaben als auch für die Lernzeit in der Schule benutzt wird.
Die gibt es als App zum aber auch  online unter &lt;a href=&#34;https://anton.app/&#34;&gt;https://anton.app/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da macht sie Mathe- und  Deutschaufgaben, was ich ganz cool finde, weil sie dadurch ein bisschen drin bleibt.
Sie muss dabei lesen, zuhören und schreiben.
Es gibt Aufgaben zu Grammatik, Wortschatz und Rechtschreibung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gestern kam sie zu mir: &amp;ldquo;Papa, was ist symmetrisch?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Platz</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20231002/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 11:54:36 +0900</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20231002/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Das tägliche Leben hat uns so langsam aber sicher wieder.
Helena ist  in der Schule und da auffällig glücklich.
Sie trifft sich sogar nachmittags mit Freundinnen.
Mika ist im Kindergarten und erzählt zu Hause fasziniert und aufgeregt von Ausflügen, Spielen, oder einer Baustelle.
Minny arbeitet sieben Tage die Woche und versucht gleichzeitig mit den Ämtern, Schulen, Kindergärten und allem anderen alles richtig zu machen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin der, der momentan nicht wirklich einen Platz hat.
Da ich noch ncht arbeite bin ich viel zu Hause.
Ich habe es mir zur Aufgabe gemacht hier halbwegs Ordnung aufrecht zu erhalten.
Aber das beschäftigt einen nicht 16 wache Stunden.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unterschied Nr. 3: Der UV-Sterilisator im Bad</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20230913/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 21:24:54 +0900</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20230913/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In allen Baadezimmern hier, zu mindest in allen die ich bisher sah, hängt ein Gerät im Badezimmer.
Normalerweise am Spiegel angeklebt und an eine Steckdose eingestöpselt fristet  es dort sein Dasein:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Etwas dreckig…&#34; loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://pilgrs.github.io/img/20230913-01.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieses ist das Exemplar in unserem Badezimmer.
Wenn man die Klappe öffnet, findet man darin Zahnbürstenköpfe und Rasierer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Ding ist ein UV-Sterilisator.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie ihr ja mittlerweile mitbekommen habt leben die  wenigsten Koreaner in freistehenden Einfamilienhäusern.
Und auch  wenn die Hochhäuser auf beiden Seiten Fenster und Balkone haben verschwendet man kein Tageslicht fürs Badezimmer.
Viele Badezimmer haben kein Fenster sondern nur eine kleine Luke und und eine elektrische Lüftung, zum Teil fehlt sogar die Luke.
Die  Bäder sind also insgesamt eher nass und feucht.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unterschied Nr. 2: Alter</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20230908/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 08:32:26 +0900</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20230908/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute mal eine kleine Kuriosität, bei der ich  mir nie sicher bin.
Finden es Koreaner bescheuert, dass es so ist, oder sind sie insgeheim stolz so etwas einzigartiges zu haben?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Korea ist man ein bis zwei Jahre älter als im Rest der Welt.
Das heißt, wenn man hier nach dem Alter gefragt wird, bzw. nach dem Alter der eigenen Kinder, muss man erst einmal anfangen zu rechnen.
Ist man noch dazu offensichtlich nicht koreanischer Abstammung, ist es am sichersten dazuzusagen ob man das koreanische Alter oder das internationale Alter meint.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Der Urlaub ist vorbei</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20230902/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 20:09:16 +0900</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20230902/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;der-urlaub&#34;&gt;Der Urlaub&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Seit Anfang Juli lebten wir als Familie in einem Zwischenzustand zwischen Leben und Urlaub.
Alles war neu.
Alles war aufregend.
Insbesondere für Helena und Mika stand natürlich das Abenteuer im Vordergrund.
Mit dem Flugzeug fliegen, im Hotel schlafen, wieder mit dem Flugzeug fliegen. Von Halmeoni und Harabeoji vom Flughafen abgeholt werden, in eine neue Wohnung fahren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dann so viele neue Dinge:
Ein neuer Supermarkt, wo wir jetzt einkaufen.
Ein neues Wohnhaus.
Sogar so etwas simples wie eine neue Dusche, die man kennenlernen muss.
Die Aufregung in einem Haus mit Aufzug zu wohnen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Erster Schultag</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20230710/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 13:53:39 +0900</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20230710/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Schon wieder  ein erster Schultag.
Ich dachte eigentlich das kommt erst mit Mika wieder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Minny hat Helena  heute früh in die Schule gebracht.
Das war mir lieber.
Schließlich weiß ich nicht wohin und das Nachfragen gestaltet sich für mich als etwas kompliziert - auf sprachlicher Ebene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abholen musste ich, weil Minny unterwegs ist.
Der Weg ist etwas komplizierter als in Wuppertal, und wir haben ihn noch nicht viel üben können, da holt man lieber ab.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein ganz normaler Samstag</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20230708/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 20:46:35 +0900</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20230708/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;die-letzten-wochen-waren-alles-andere-als-auch-nur-ansatzweise-normal&#34;&gt;Die letzten Wochen waren alles andere als auch nur ansatzweise normal&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Das liegt ja wohl auf der Hand.
Irgendwie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Von Einpacken und Wegwerfen mal ganz abgesehen musste vieles in geordneten Bahnen zu Ende geführt werden.
Gleichzeitig  musste vieles für hier in die Wege geleitet werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da tut ein Tag wie heute - ein ganz normaler Samstag - mal total gut.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;eigentlich-wollten-wir-nur-einen-spielplatz-suchen&#34;&gt;Eigentlich wollten wir nur einen Spielplatz suchen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Das ist hier nicht schwer.
Wir wohnen in einer dieser Hochhaussiedlungen, wo auf relativ kleiner Fläche, sehr viele Menschen wohnen.
Da viele Menschen auch viele Kinder haben und viele Kinder ja auch irgendwohin müssen, sind hier auch viele Spielplätze und -flächen.
Die meisten in Sichtweite voneinander.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ein Sonntag Nachmittag</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20230604/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 19:59:33 +0200</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20230604/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hallo ihr alle!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mir  vorgenommen mein nächster Post wird weniger ein Stream of consciousness und mehr ein sinnvoll lesbarer Text.
Ich vermute ich werde dies dieses Mal wieder nicht schaffen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Außerdem habe ich  mir  vorgenommen nicht jeden Text zigmal korrekturzulesen.
&amp;ldquo;idee - schreiben - rechtschreibung - abschicken&amp;rdquo; soll die Routine werden.
Ich will euch ja eben nichts vorspielen, sondern erzählen wie es mir geht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese beiden Ziele zu vereinbaren wird vermutlich nicht ganz einfach.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Infos</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20230522/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 12:37:31 +0200</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20230522/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Heute gibt es mal ein paar Daten:&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;der-216&#34;&gt;Der 21.6.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ist der letzte  Schultag vor den Sommerferien.
Am 22.6. beginnen eben jene.&lt;br&gt;
Der 21.6. ist also der letzte Arbeitstag.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;unser-flug&#34;&gt;Unser Flug&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;geht am 3.7.:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;AY 1392&lt;br&gt;
11:35 Uhr Düsseldorf&lt;br&gt;
14:55 Uhr Helsinki&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;AY 41&lt;br&gt;
17:30 Uhr Helsinki&lt;br&gt;
11:20 Uhr (4.7.) Seoul&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;die-zeit-dazwischen&#34;&gt;Die Zeit dazwischen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;, also zwischen Arbeiten und Fliegen, haben wir ein airbnb in W-Elberfeld.
Wir werden also die Wohnung zur Schlüsselübergabe vorbereiten, müssen aber auf Annehmlichkeiten wie Schlafplätze, eine Küche oder Mal-keinen-Farbduft-atmen nicht verzichten.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vom Einpacken</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20230518/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 21:17:50 +0200</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20230518/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In Zukunft werde ich sicher auch noch lernen Bilder und andere Dinge miteinzubinden. Für heute reicht mir der nackige Text.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier bei uns laufen die letzten Meter Kistenpacken.
Am 26.5., das ist nächsten Freitag, kommt die Spedition und holt unser Gepäck ab.
Wir haben uns entschieden den Zuschlag für die Abholung in der Wohnung zu zahlen.
Ansonsten wäre Abholung an der Bordsteinkante die Norm, aber ich sehe es nicht die vier Kubikmeter drei Stockwerke nach unten zu bewegen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vom Bremsen</title>
      <link>https://pilgrs.github.io/posts/20230509/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 08:54:01 +0200</pubDate>
      <guid>https://pilgrs.github.io/posts/20230509/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dies ist mein erster echter Post. Ich dachte mir ich beginne diesen Blog mit einer witzigen Episode:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir saßen beim Abendessen. Ich weiß nicht mehr genau worum es ging, ich bin mir aber ziemlich sicher, dass Mikas Frage nicht ganz aus dem Zusammenhang war&lt;br&gt;
&amp;ldquo;Papa, stimmt es, dass man beim Essen nicht bremsen kann?&amp;rdquo;&lt;br&gt;
Gute Frage. Wie ist sie darauf gekommen?&lt;br&gt;
&amp;ldquo;Es heißt doch, dass man beim Essen nicht gut bremsen kann.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
